歐盟, 日本和美國 提出新補貼規則, 劍指「中共」

【中美角力】美日歐盟WTO框架內提新補貼規則 劍指中國
經濟脈搏 12:27 2020/01/15

正值中美簽署第一階段貿易協議前夕，北京再次成為其主要貿易夥伴批評焦點。路透社報道，美國、歐盟和日本周二（14日）提出新的全球貿易規則提議，以遏制其所指的、在全球範圍內扭曲經濟活動的補貼行為，此舉顯然是針對中國。

日本經濟產業大臣梶山弘志、美國貿易代表萊特希澤和歐盟貿易專員郝根在一份聯合聲明中表示，現有的世界貿易組織（WTO）規則不足以解決補貼造成的市場扭曲。三方經過兩年的討論提出新規則提議。

增加禁止補貼類型 說服工作勢艱難

三方希望增加4種被禁止的補貼類型，分別是無限制擔保、對陷入困境但無重組計劃的企業的補貼、對無法獲得長期融資的企業的補貼，以及一定程度的債務減免。

三方還將尋求禁止其他類型的大額補貼，例如支持僵屍企業、創造過剩產能，或降低投入價格，除非補貼國能證明不會產生負面影響。

他們還尋求制定規則，以結束強制性技術轉讓，並取代目前給予中國、南韓和新加坡等國發展中國家地位的WTO規則。發展中國家地位給這些國家帶來競爭優勢。

但這只是開頭，三方未來還將面臨說服包括中國在內的其他WTO成員國的艱難工作。三方計劃將其提議提交給世貿，說服盡可能多的成員國參與。

責任編輯：伍樂

歐美議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入
然後打 /task2 攞任務

英國Boris Johnson會否加入?

日落不了

huawei 5g

支那得罪咁多國家，俾美帝打殘完之後，一定俾人當落水狗咁往死裹打

全世界一齊反中國，得我一個奶住撐，仲唔發達？

.

日落帝國呢

話唔定華為因為失去補貼而失去優勢

應該唔會，各大電訊商爭住推5g
之前又一直追住華為含 好多設備都係華為整

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

八國聯軍經濟編

831

日落帝國上左沉船， RIP

做一二戰既意大利，兩邊奶，奶支奶到差唔多就推翻執政內閣轉陣營，咁先最發

英國仲在歐盟咩 oh sorry原來仲未脫到歐